【直播】5/7/2017 9:00 立 法 會 行 政 長 官 答 問 大 會

林鄭首次

開始

處女戰

係屋企睇緊

施政報告改回10月發表

司局長會多與立法會溝通

投放資源在教育會回報最高投資

即時增加50億教育開支
修讀自資學位學生提供$30000資助

自資學位學生好似支那人多

讀master有冇

曾蔭權D fd 嚟

都有d撥亂反正feel

即係我係大學報個part time master, 每年有3皮？

港英餘孽

唔係好熟，自資學位即係普通jupas上大學咁，都有得袋3皮？

佢係講緊夠3322,但又入唔到ugc八大果d degree，讀其他self finance degree 就比$30000

講"改善"唔講"優化"

鼠王

梁美芬

有幾多人期待高鐵呀？

Thanks

政治問題法律化

即係點？有政治原因就唔駛跟基本法呀？

又係唔答得既野都係議員9up

下年度即刻走去讀

屌你老味扮Harry哥哥

起碼好過CY2.0既

CY果五年我真係覺得食緊屎

高鐵一開，樓價一定升double
班居民幾想可以換大樓

有需要為中央政策組重新定位

中央政策組改組

條撚屌暫時聽落想同689割蓆咁喎,唔通689真係大難臨頭

等睇689仆街

咁係689做緊果時 攪到咁大怨氣
佢一上位點都要舒緩下既
有冇割蓆重要睇定d

睇到689被人趕落機

即係要搵黑社會做瓜佢，行政手段都慳返

佢可能唔鐘意688係上面做大灣區太上皇,所以攪鳩佢

佢係割到，就唔洗任命呢班人啦。。。
佢咁好勝，佢都想要民望架

如果真係想創新
創科局就唔應該再去條撚樣喇

成個班底都係果班人

都唔駛諗嚟緊五年有咩作為

政治安老院

攪創科真係得啖笑

剪棵樹都話跌撚死啲雀

一班廢老

淨係見到波叔收銀就知唔洗睇落去啦

碌撚敗選 冇得睇佢屌淋奠
真係好可惜

長毛又黎料

長毛又夠鍾收工啦

共享經濟?拆牆?
放哂班uber司機先啦

長毛未食早餐？

煙癮起

day one 已經講明明係你引入
Dllm

擺明唔妥689架啦

好似有SFD即時加左3皮價

實會加

民建聯就梗係最緊張啲老人院啦

實幹型班子

成班廢老嚟㗎喎

佢成日想出口術
搞財委會

班人都唔係佢揀既

乜撚野擁抱大家嘅建議 :0)

即係洗撚哂庫房D錢比大陸佬啦

佢果d拆牆鬆綁好鬼

屌你老母
4年即係派成12萬俾d學店

而家d中文係好不倫不類

學店即時加價 fat fat la

屌你,唔好起西九故宮咪有地囉

屌你講黎講去又係去返想搞郊野公園

搞咁撚多野 不如開多d 八大ugc位啦
唉屌 真係唔知乜撚野思維
自資間間都垃圾黎
讀黎都on9

停鳩咗一日百二隻先啦

屌你老母多多地都唔撚夠

不能同意更多

當年佢會唔會都係同薯片一樣AO性格
You always agree with your boss 689

責佢老母咩逃緊生

八大ugc唔開多d位
d錢又一樣咁多
唔益本地大學
益埋d垃圾學店
d後生讀完搵工發現冇認受性怨氣咪仲大
果d乜乜柒柒 能x恆x
hr同事見到都笑

e樣等同直接打爛自己同支那官員飯碗 邊個敢搞？

佢想做十年就一定唔會掂政改啦,689都係咁死法

淋病開頭都似係同689唔岩
但後期似為選特首
所以好多時順住689

講到非自資就唔係垃圾咁

佢同689一定唔岩

楊岳橋問會唔會22條立法
咁想立22條
點解選特首投品客

佢係代表果d建制選民、對國家有期盼或者關心高鐵既人，當然有責任為佢地發聲

邊撚到會為廿二條立法
咪撚發夢啦

佢咁想立22條
當初係咪應該投胡官

講都未講得正,條旅遊界係咪蝗嚟㗎

😎精神分裂

張華峰都係咁 功能組別

碌撚係咪同泰博都反埋面

蟲蟲議員好撚勇武呀

反哂啦

鄭松泰玩完架喇

果陣唔係班飯聞 all in 晒俾薯片仔？

講清楚係泰博唔同你碌撚玩咋,小心比狗咬

19年 王芝風 實選到啦

提黑警係想賣書啫,鳩達有本書係講黑警

葉瘤轉左性？咁撚本土

蟲太問條咁嘅問題，比淋病一句出政綱就收皮。
蟲太佢呢條問題係咪助攻嚟架？？

呢D發問質素，真係中學打辯論比賽，台下發問都唔會比佢咁出啦

今次應該知道邊個人係真/假朋友

棄婦變怨婦,同陳雲一樣

我無乜所謂丫 ，屌咪屌囉

屌老母啦
剛剛畢業就無得受惠，又要還non mean 兼交税
建議全部畢業本地大學生都應享有同樣權利
至少都退下税俾我地

哇咁續SF咪仲好過UGC?

傻啦，新民黨擺明而家想做「新自由黨」，
間中講少少人話，同民建聯、工聯會呢D根正苗紅嘅劃出唔同光譜，擴大建制派嘅市場佔有率而已。

孽瘤仲進擊過蟲泰

點解你多兩粒魚蛋架
我要你攞走佢果兩粒
大家少兩粒咁就公平啦

我真係好想知熱狗可以點吹奏呢條台下發問

其實ugc 已經易入左好多，以往dse 無返一兩條5都難入，而家都易左。就連ive 上都易左好多，以前ive 工程科gpa 2.8都係得ou, 而家連以前覺得最乞食既design 2.8都有ugc offer.

無得去特首論壇
咪而家進擊下囉

強調唔關自身利益事,此地無銀

大家都兩粒啦，個檔口咁多魚旦

扮下本土 扮下可憐都呃到下啲老人家

我睇唔到直播

佢問左D咩

自資果d你慢慢讀啦
全部垃圾黎

根本應該掉轉返,cut UGC位
好似以前咁,開返d工業學院,當high-dip
依家香港係技術工種唔夠人

淋奠講野 聽落冇咁官腔讀稿 ，喺度搏老感

佢成朝講既野都係想開庫房

變到台灣咁個個都係大學生咁好咩
識人非三大GPA >3 都係搵below <13 k...

利申無惡意

high-dip都太高, dip夠啦

聽佢講係想洗大錢,但唔知會洗哂去邊,佢今屆任務應該係淘空庫房,香港人自求多福啦

同意
同佢似似地想架空財委會

擴大UGC，我會話無alternative時，都係要做嘅。
不過真係要做好件事，與其擴大UGC，不如重新開番職業先修學校，比好多真係唔適應現時中學教育制度嘅同學仔，轉去讀職業先修好過。

而家所謂學債問題、TOPUP泛濫問題，其實都係源於而家中學逼好多根本唔適合文法中學嘅同學去讀，到佢地DSE炒晒粉後，就係咁洗佢地腦：「無大學學位就仆得街啦！」攪到佢地要跑山咁跑筆ASSO、TOPUP嘅學費番嚟死頂。

有番職業先修學校、擴大IVE規模，令到D真係本身未必啱升大學嘅同學仔，學番一技之長、更切合番個勞動市場需要，其實仲好。

資助學生讀sf degree真係好毒
本身唔少學生覺得sf degree貴，就去讀HD/直接做野
而家引誘學生讀垃圾

會有你份咩 做多幾個月又一車車支那幣送上去起乜乜柒柒啦

要建設但唔係要大白象

但用落教育同取消強積金對沖又真係冇所謂

錢又洗左 唔明點解送俾d學店
on9到喊

有冇replay睇

邊會派到你度呀,想攞錢去攞馬交身份證仲快

有錢洗落班學生度啦淋奠
佢地先係未來

on9
英美做到50-60%人入大學
咪一樣好地地
港共搞死香港經濟就要唔俾人讀書？

如係事頭婆年代，我真心覺得係要審慎理財、唔可以為換一時掌聲而鳩派錢。

不過而家？
中共擺到明就要淘盡你個金庫，你阻都阻唔到。
與其要用錢起大白象、用香港人嘅錢解決大陸產能過剩 / 貪腐嘅問題，不如一野fing晒比香港人好過。

送身體檢查咪又係利益輸送
直接派錢由個人決定點用好過

自資30000蚊資助定貸款呀屌
讀ugc 窮到死grant 都冇一萬
年年派30000,食屎la

冇得讀大學發爛渣
係唔岩讀書就要認
係咪好似搞到周雞野雞大學先開心?
到時見工你估d老細唔識分?
見你野雞大學當你冇讀過一樣得

問題佢下下洗錢同支那劣鳩 最撚簡單買返三條過海隧道平衡返個車用量講左幾多年都未做到 唔通佢要黎起樓起地鐵站會有人阻佢拎錢咩

資助呀
4年每人送12萬俾學店
Thxx 能x 恆x 開大

有冇人答到我3萬數係grant 定loan
毒果淨係寫資助都唔知jm9

英美個文化著重知識，
讀歷史系嗰D，直頭係高材生添，加入政黨或智庫，做個政策研究員都可以生活到。

不過，香港根本由開埠到而家，都係一個重實利嘅城市 (無論係50-70年代嘅輕工業城市，定係80年代後嘅商業城市)，講讀大學重知識？最後畢業生咪又係被呢個社會同市場懲罰。

簡單講，我地夠唔夠膽話一個歷史系、哲學系畢業生出嚟，可以用佢自己接受過嘅學術訓練嚟維生？

姐係比學店唔係比學生？

資助應該=grant

政府醫院仲頂得順
可以比全港做身體檢查咩？

排到死左咪幫你檢查

基本野政府根本wfc

你讀ugc冇蝕 ugc本來已經平左
佢照樣好似ugc funded咁送錢俾d自資學店平12萬 條數差唔多
屌你 俾八大仲好啦
d錢亂鳩咁用

拎黎俾教育開支都俾人屌呢下真係

有人話開多d ugc位，到時又屌話ugc學位俾班人搞灣晒

做教育開支點都好過放去其他千千億大白象

Btw 人地都話資助，有d人仲係分唔清grant 同loan on99

無人開個頭，點樣發展？
俾社會同市場懲罰？咁係個市場出問題啦
香港得番炒炒賣賣，偷呃拐騙，讀乜都死啦
但係咪市場有問題就唔可以俾多啲人讀大學？

科技產業真係香港死證
完全零incentives 去搞

果啲叫驗屍

香港科技
淨係比較下香港同美國啲咪錶，就知道香港科技得啖笑

教育制度係一個永恆既問題。
課程同制度要與時並進。唔係香港政府lee d 技術官僚可以應付，唔識搞就去外國取經，唔好自己做埋d十九研究就以為搞掂，亂搞一通, 其實就只係用緊香港小朋友做白老鼠。。

根本香港行英式精英教育制度咁多年一直好地地，97後俾你班仆街亂柒咁搞搞到而家亂柒八糟，334之後已經番唔到轉頭。

第一件事係要限制左本地政府資助大學既國際學生數目先，好地地香港大學變左一半中國人，人地十二億人同你700萬人競爭，pg邊爭得贏佢哋，本地大學係政府資助，香港人優先根本係天經地義。

專上教育方面，林鄭月娥建議2017／18學年起，全港修讀合資格院校開辦自資學士學位課程而成績達到入讀大學最低要求，即文憑試考獲「3322」考生，可獲每年3萬元免入息審查資助；政府亦會向到內地升讀學士學位課程的學生提供每年5000元資助，估計3.9萬名學生可即時受惠，具體資格準則稍候公布。

讀呢d自資垃圾學位 學費平一半都要諗諗

一個城市嘅文化，累積咗咁多年，可以點開頭？
或者真係有開頭嘅方法，係我諗唔到嘅。

不過，而家年年就真係一車車文史哲畢業生出嚟嗌晒救命 (UGC都係咁，都唔講TOPUP嗰咋了)。

Pg 唔使諗，一定內地學生玩晒
本地生郁d就唔讀出黎做嘢，蹺起班教授，除非好熟，唔係班教授都係揀內地學生

識咁諗就唔係共產黨啦

我知 bu都有cie
但我始終覺得 錢又一樣咁多
開ugc咪仲好
自資果堆學校根本冇認受性可言

其他學系我唔知，但以中文系而言，
已經唔係因為本地生無志於學術而少本地生讀PG，
而家8成教授都係大陸人，佢地收PG同收o靚係無乜分別，都係玩鄉誼，
咁本地生讀條毛咩。

都唔係架，我無父幹、更唔係讀2nd degree，
但我真係能力上只啱讀文史哲，咪唯有讀完出嚟比社會懲罰到嗌晒救命囉。

佢地唔係為個學歷，係為個讀書時數，讀夠七年就fat fat啦

讀咗了。亦都做過一段時間教書，但個市都好淡。

主力搞好啲棕地，唔係搞啲效野公園
增加土地起公居屋好過啦
派多次$6000，肯定好多人多謝你
擴大交通津貼範圍、免一年學資還款
其實好多野可以減低怨氣
就硬係自把自為

派6000 都大把人收聲

呢d咁唒功夫，我既話第一時間俾全香港免費睇英超 大家開心下

一定唔會派囉,因為派錢被譽為薯片嘅唯一德政,佢咁小氣點會幫人貼金丫

前面個D無人記得㗎啦,淨係會記得佢有派錢

咁其實應該調高公屋入息上限+增加公屋供應直接d喎。

唔撥錢比大學點搞科研
冇人讀phd點搞科研

其實3萬資助係點，3萬學費資助，定直接送3皮俾你

利申已grad

學券黎
畢左業就算啦 冇份

下年year3

人哋用英文讀

教育政策會令人出哂水

就算有idea搞得起
好快會比某d公司抄同埋同你玩燒錢整死你

支助私立

係

可能我識嘅都係窮撚啦，今時今日非神科後生仔，點儲到錢？

已經唔係政府推唔推動問題
就算政府肯拎一千億出黎推動都冇用
QQ琴日一日就跌咗一千億
已經差太遠

ugc唔想加，大陸位佢唔想cut

認同加多D居屋
正常做野蓄錢居屋真係唔難
公屋就由得班垃圾蝗自生自滅

其實大陸學生係唔會用ugc d位
果15000係dse同外國讀中學既香港人爭

一叫講哂，本地資助位佢唔想加
用資助私立形式收放自如

係 大陸人要畀10萬學費一年
(不過都有補貼成份 成本有人計過應該係18萬左右)

仲唔夠多咩屌
Jupas 15000再加asso hd入5000

呢d除非你限晒大學d錢要點洗之外 冇計架喎

曾經聽個一個四件制本地位要100萬成本

咁不如禁止啲人學外升學喇！！

咁好快就會青年騷擾啦！呢D提議根本無考慮家長同學生的尊嚴同感受。

資助應該要減添啦，仲加

尊乜撚嚴，無錢無能力學人講尊嚴

D學生本來有望成為大學生，夾硬要佢地讀dip或職業先修，佢地會點諗？D父母會點諗？

Aggar
D撚樣成日話要同外國睇齊
大佬 人地都有分公立 私立啦

人地幾多資源，香港幾多資源
仲將資源再分散俾啲讀唔成書既人

屌你老母 奶共狗不得好死

唔好玩啦，咩本來成為大學生
唔夠人爭又本咩來

依一代既大學生廢撚到咁 仲好意思拎黎打飛機

職業教育？ 香港啲it,設計 high dip 年中培育左幾多學歷半桶水又喺香港搵唔到食嘅人出黎
職業教育，應該得及房宇買賣，倫敦金買賣就有前景

居屋真係最撚好
200萬樓下居屋
首期先20萬,
兩公婆, 點會儲唔到

"唔夠人爭又本咩來"
呢句可圈可點，有錢嘅展翅嘅成績出外國
剩低啲中間嘅喺香港又點計?

廢極都係同代精英

咁無計架啦，自己無料唔夠人鬥，仲要無父幹，可以點

依家既香港其中一班大眾其實係N無
乜著數都無
淨係有得俾，好撚慘
公屋果啲嚴厲打擊富戶同埋唔俾蝗蟲已經好好多

如果連少少虛榮心都俾唔到人
咁既政府都係等暴動

好似好快會跌到4萬人左右
即係接近五成人會有ugc學位
講真，咁到入唔到既真係好廢
推佢地做sales、清潔、保安、地盤好過啦

咁都要仆街死

某d學系係香港的確唔係太吃香，不過據我所知工程同醫療一定唔憂做。呢兩個行業多年來都嚴重缺人。有建設既地方自然需要工程人手。人口老化加劇左醫護人員既短缺。係香港呢d城市畢業之後就業前景好唔好幾大程度上視乎你識唔識揀學科黎讀

其實職業訓練有咩唔好？ㄧ個人始終都有佢擅長既一面。有d人讀唔成書但工作表現可能出人意表。我聽過有個人中學時期讀書成績好差，畢業之後去學做麵包糕點，入行左幾年仲成為左大師傅，教徒弟整麵包

加強職業教育我覺得完全可行，但同時ㄧ定要改變學生同家長既觀念，讓佢地覺得職業教育唔係ㄧ無是處，而係對佢地既個人前途起到關鍵正面既作用

所以不如照顧下d讀書成績唔係太理想或者唔係太擅長既學生，興辦多d職業教育既學校

HKDI IVE 已經係
但有咩職業範疇你覺得喺香港係有前景?
樓宇買賣?

工程缺既係落手做既工人
依家個撚個起碼都揸住個hd
個個都諗住做工程師 唔做師傅

最撚憎果班垃圾，書讀唔成走去幫老闆壓低人工

我聽好多人話土木工程師就業前景好好，做幾年薪金已經四五萬，而且唔憂冇失業。唔少雜誌都有提到。香港始終係一個持續發展既城市，建設工程數量相對穩定，對建築行業既人手包括地盤工人同工程師有唔細既需求